[
  {
    "id": 1,
    "question": "Quién es el máximo ganador de balones de oro?",
    "answers": ["Messi", "Cristiano Ronaldo", "Johan Cruyff", "Pelé"],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "¿Cuántos equipos participan en la Copa Mundial de la FIFA?",
    "answers": [32, 48, 64, 128],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "¿Cuál es el equipo más laureado de la Copa Mundial de la FIFA?",
    "answers": ["Brasil", "Alemania", "Italia", "Argentina"],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "¿Quién es el máximo goleador de la historia de la Copa Mundial de la FIFA?",
    "answers": [
      "Cristiano Ronaldo",
      "Miroslav Klose",
      "Ronaldo",
      "Gerd Müller"
    ],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "¿Quién es el máximo goleador de la historia de la Liga de Campeones de la UEFA?",
    "answers": [
      "Cristiano Ronaldo",
      "Lionel Messi",
      "Karim Benzema",
      "Robert Lewandowski"
    ],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "¿Qué equipo ha ganado más Ligas de Campeones de la UEFA?",
    "answers": ["Real Madrid", "Barcelona", "Manchester United", "Milan"],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "¿Quién es el máximo goleador de la historia de la La Liga?",
    "answers": ["Cristiano Ronaldo", "Lionel Messi", "Pichichi", "Telmo Zarra"],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "¿Cuál es el club de fútbol con más títulos de la Premier League inglesa?",
    "answers": ["Manchester United", "Liverpool", "Chelsea", "Arsenal"],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "¿Cuál es el equipo más laureado de la Copa América?",
    "answers": ["Argentina", "Brasil", "Uruguay", "Uruguay"],
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "¿Quién es el máximo goleador de la historia de la Copa América?",
    "answers": ["Lionel Messi", "Pelé", "Norberto Mendéz", "Neymar"],
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "id": 11,
    "question": "¿Cuál es el equipo más laureado de la Eurocopa?",
    "answers": ["Alemania", "Italia", "España", "Francia"],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "id": 12,
    "question": "¿Quién es el máximo goleador de la historia de la Eurocopa?",
    "answers": [
      "Cristiano Ronaldo",
      "Michel Platini",
      "Antoine Griezmann",
      "Cristiano Ronaldo"
    ],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "id": 13,
    "question": "¿Quién es el máximo goleador de la historia de la selección española?",
    "answers": [
      "David Villa",
      "Fernando Torres",
      "Sergio Ramos",
      "Luis Suárez"
    ],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 14,
    "question": "¿Quién es el máximo goleador de la historia de la selección argentina?",
    "answers": [
      "Lionel Messi",
      "Gabriel Batistuta",
      "Javier Saviola",
      "Carlos Tevez"
    ],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 15,
    "question": "¿Quién es el máximo goleador de la historia de la selección brasileña?",
    "answers": ["Pelé", "Ronaldo", "Neymar", "Romario"],
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "id": 16,
    "question": "¿Quién es el máximo goleador de la historia de la selección alemana?",
    "answers": [
      "Miroslav Klose",
      "Gerd Müller",
      "Thomas Müller",
      "Lukas Podolski"
    ],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 17,
    "question": "¿Quién es el máximo goleador de la historia de la selección francesa?",
    "answers": [
      "Thierry Henry",
      "Michel Platini",
      "Karim Benzema",
      "Zinedine Zidane"
    ],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "id": 18,
    "question": "¿Quién es el máximo goleador de la historia de la selección inglesa?",
    "answers": ["Wayne Rooney", "Bobby Charlton", "Harry Kane", "Gary Lineker"],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 19,
    "question": "¿En cuantos mundiales ha participado la selección Colombia?",
    "answers": [4, 5, 6, 7],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "id": 20,
    "question": "¿Cuál es el equipo más laureado de la Copa Libertadores?",
    "answers": ["Boca Juniors", "River Plate", "Independiente", "Peñarol"],
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "id": 21,
    "question": "¿Cuales son los equipos donde ha jugado Ronaldinho Gaúcho?",
    "answers": [
      "Barcelona, PSG, Milan, Flamengo, Atlético Mineiro, Querétaro, Fluminense",
      "Barcelona, PSG, Milan, Flamengo, Atlético Mineiro, Querétaro, Fluminense, Corinthians",
      "Barcelona, PSG, Milan, Flamengo, Atlético Mineiro, Querétaro, Fluminense, Corinthians, Gremio",
      "Barcelona, PSG, Milan, Flamengo, Atlético Mineiro, Querétaro, Fluminense, Corinthians, Gremio, Barcelona SC"
    ],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 22,
    "question": "¿Cuales son los equipos donde ha jugado Ronaldo Nazario?",
    "answers": [
      "Barcelona, Inter, Real Madrid, Milan, Corinthians",
      "Barcelona, Inter, Real Madrid, Milan, Corinthians, Cruzeiro",
      "Barcelona, Inter, Real Madrid, Milan, Corinthians, Cruzeiro, PSV",
      "Barcelona, Inter, Real Madrid, Milan, Corinthians, Cruzeiro, PSV, Flamengo"
    ],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 23,
    "question": "¿En qué año se fundó la Copa Libertadores?",
    "answers": ["1959", "1960", "1961", "1962"],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "id": 24,
    "question": "¿Quién ganó el Balón de Oro en el año 2020?",
    "answers": [
      "Lionel Messi",
      "Cristiano Ronaldo",
      "Robert Lewandowski",
      "Neymar Jr."
    ],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 25,
    "question": "¿Cuál es el equipo más exitoso en la historia de la Serie A italiana?",
    "answers": ["Juventus", "AC Milan", "Inter de Milán", "Roma"],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 26,
    "question": "¿En qué país se celebró la Copa del Mundo de 1998?",
    "answers": ["Francia", "Italia", "Brasil", "Alemania"],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 27,
    "question": "¿Cuál es el récord de goles en una sola temporada de la Bundesliga alemana?",
    "answers": ["40 goles", "41 goles", "42 goles", "43 goles"],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "id": 28,
    "question": "¿Quién es el entrenador más exitoso en la historia del fútbol?",
    "answers": [
      "Pep Guardiola",
      "Sir Alex Ferguson",
      "Jose Mourinho",
      "Arrigo Sacchi"
    ],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "id": 29,
    "question": "¿Cuál es el equipo de fútbol más antiguo del mundo?",
    "answers": [
      "Nottingham Forest",
      "Sheffield FC",
      "Notts County",
      "Manchester United"
    ],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "id": 30,
    "question": "¿En qué país se celebró la Copa del Mundo de 2014?",
    "answers": ["Brasil", "Alemania", "Sudáfrica", "Rusia"],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 31,
    "question": "¿Cuál es el club de fútbol con más títulos de la Eredivisie holandesa?",
    "answers": ["Ajax", "PSV Eindhoven", "Feyenoord", "AZ Alkmaar"],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 32,
    "question": "¿Cuál es el récord de más goles en una temporada de la Liga Premier inglesa?",
    "answers": ["32 goles", "34 goles", "36 goles", "38 goles"],
    "correctAnswer": 3
  },
  {
    "id": 33,
    "question": "¿Quién es conocido como 'El Pibe de Oro'?",
    "answers": [
      "Diego Maradona",
      "Lionel Messi",
      "Alfredo Di Stéfano",
      "Hugo Sánchez"
    ],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 34,
    "question": "¿Cuál es el club de fútbol más antiguo de Inglaterra?",
    "answers": ["Manchester United", "Sheffield FC", "Liverpool", "Arsenal"],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "id": 35,
    "question": "¿En qué año se celebró el primer Mundial de Fútbol?",
    "answers": ["1930", "1934", "1938", "1950"],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 36,
    "question": "¿Cuál es el club de fútbol con más títulos de la Bundesliga alemana?",
    "answers": [
      "Bayern Munich",
      "Borussia Dortmund",
      "Hamburgo",
      "Werder Bremen"
    ],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 37,
    "question": "¿Quién es el portero con más títulos de la UEFA Champions League?",
    "answers": [
      "Iker Casillas",
      "Petr Čech",
      "Manuel Neuer",
      "Gianluigi Buffon"
    ],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 38,
    "question": "¿Cuál es el país con más títulos de la Copa Confederaciones de la FIFA?",
    "answers": ["Brasil", "Alemania", "Argentina", "Francia"],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 39,
    "question": "¿Cuál es el club de fútbol más antiguo de Italia?",
    "answers": ["AC Milan", "Juventus", "Inter de Milán", "Genoa"],
    "correctAnswer": 3
  },
  {
    "id": 40,
    "question": "¿Quién es el máximo goleador de la selección nacional de Uruguay?",
    "answers": ["Luis Suárez", "Diego Forlán", "Edinson Cavani", "Diego Godín"],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "id": 41,
    "question": "¿Cuál es el récord de más goles en una sola edición de la UEFA Europa League?",
    "answers": ["12 goles", "14 goles", "16 goles", "18 goles"],
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "id": 42,
    "question": "¿Quién es el máximo goleador de la historia del fútbol de clubes?",
    "answers": ["Cristiano Ronaldo", "Lionel Messi", "Pele", "Ferenc Puskás"],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "id": 43,
    "question": "¿Cuál es el estadio de fútbol con más capacidad en Europa?",
    "answers": [
      "Camp Nou (España)",
      "Wembley Stadium (Inglaterra)",
      "Signal Iduna Park (Alemania)",
      "Estadio Olímpico de Roma (Italia)"
    ],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "id": 44,
    "question": "¿Quién es el jugador más joven en ganar el Balón de Oro?",
    "answers": ["Michael Owen", "Ronaldo Nazário", "Lionel Messi", "Pelé"],
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "id": 45,
    "question": "¿Cuál es el club de fútbol más antiguo de España?",
    "answers": [
      "Real Madrid",
      "FC Barcelona",
      "Athletic Club Bilbao",
      "Recreativo de Huelva"
    ],
    "correctAnswer": 3
  },
  {
    "id": 46,
    "question": "¿Cuántas ligas ha ganado el Real Madrid?",
    "answers": [32, 33, 34, 35, 36],
    "correctAnswer": 3
  },
  {
    "id": 47,
    "question": "¿Cuántas ligas ha ganado el Barcelona?",
    "answers": [22, 31, 34, 30, 27],
    "correctAnswer": 4
  },
  {
    "id": 48,
    "question": "¿Cuántos goles anotó Lionel Messi en el mundial de Qatar 2022?",
    "answers": [5, 2, 3, 6, 7],
    "correctAnswer": 4
  },
  {
    "id": 49,
    "question": "¿En qué Copa del Mundo Diego Maradona firmó la famosa 'Mano de Dios'?",
    "answers": [1982, 1986, 1990, 1994, 1998],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "id": 50,
    "question": "¿En qué club de Portugal jugaba Ronaldo antes de ir al Manchester United?",
    "answers": ["Sporting de Lisboa", "Benfica", "Oporto", "Braga", "Boavista"],
    "correctAnswer": 0
  }
]
